%Traduire par un enchainement d'opérations
%Nécessite l'image 5Priorites10.png
\underline{Objectif 2 : Traduire par un enchainement d'opérations}
\begin{enumerate}

  \item Traduire le programme de calcul suivant par un enchaînement d'opérations puis calculer le nombre obtenu :

  \begin{center}
    \begin{tblr}{width=0.4\linewidth,colspec={|X[1,l]|}}
      \hline
      PROGRAMME 1\\
      $\bullet$ Prendre 12 \\
      $\bullet$ Ajouter 3 \\
      $\bullet$ Multiplier par 5 \\
      $\bullet$ Soustraire 2 \\
      \hline
      \end{tblr}
  \end{center}
  
  La réponse est : $A=(12+3)\times 5-2$. 

Le calcul (ici détaillé) donne : \\
  \begin{align*}
    A &= (12+3)\times 5-2\\
    A &= 15\times 5-2\\
    A &= 75-2 \\
    A &= 73\\
  \end{align*}

    \item Voici un problème en image :
    \begin{center}
   \framebox{\includegraphics[scale=0.4,align=c]{5Priorites10.pdf}}
    \end{center}
    
Résolution du problème :\\
    \begin{align*}
      A &= (2835-85-150-1000)\div 2\\
      A &= (2750-150-1000)\div 2\\
      A &= (2600-1000)\div 2 \\
      A &= 1600\div 2\\
      A &= 8\\
    \end{align*}
Chaque girafe pèse 800 kg.
  \end{enumerate}
